美國公布2019年人權報告 痛批中國是「世紀汙點」

2020-03-12 10:49:29
〔即時新聞／綜合報導〕美國國務院今日發布2019年度各國別人權報告，直接點名中國對新疆維族人以至對全國人民的集體迫害行為是「世紀汙點」（stain of the century）。

根據《美國之音》報導，美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）於美東時間11日在人權報告發表會上演說，重點強調中國、伊朗、委內瑞拉及古巴等4個國家在2019年具有低劣的人權紀錄，其中尤以中國為重。

報告提到，中國政府在過去一年持續進行非法殺害、強迫失蹤、酷刑、任意拘留，對記者、律師、作家、異議者、上訪者及其家人的人身攻擊與刑事起訴，以及言論審查與強制性生育等政策。

龐皮歐更重點提及中國對新疆的高壓政策，稱當局在新疆強制關押逾百萬少數民族穆斯林，實施再教育運動，他說，「當局將信教的少數族群集體囚禁於集中營中，如我過去所說，中國在新疆的劣跡就是世紀汙點」。

美軍來了

Push

汙點国又有新名

係 世紀污點國

直接點名中國對新疆維族人以至對全國人民的集體迫害行為是「世紀汙點」

完全agree
支那對東突厥既逼害係世紀罪行

甴汙點

This way Sir

啱 成個世紀最大粒污點就係佢

最後會唔會再出現8國聯軍攻打支共，有份俾武肺搞過，都可能出兵，計下都唔止8國

百國聯軍

5粒污點